愛沙尼亞前總統 撐「香港之路」

愛沙尼亞前總統
撐「香港之路」

愛沙尼亞前總統伊爾韋斯發文提及「香港之路」，指行動是自由意志的體現。互聯網

【本報訊】反送中運動生生不息，有網民自發明日舉行升級和理優行動「香港之路」，仿效30年前波羅的海人鏈，號召各區市民手牽手宣示反送中五大訴求。活動暫擬定39個集合點，分佈於三條港鐵綫，晚上7時集合，9時結束。「香港之路」引起人鏈行動發源地關注，愛沙尼亞前總統在facebook發文指出，行動是自由意志的體現，激勵各國以至今天的香港。

記者：張雅婷

30年前，波羅的海三個國家有200萬人手牽手築成675公里長的人鏈，表達對於脫離蘇聯各自獨立的訴求，行動被稱為「波羅的海之路」。明天，歷史或在香港重現。

相關新聞：港鐵站對峙 示威者滅火筒退警

「香港之路」fb專頁發放宣傳片，號召市民響應行動表達訴求。

1989年愛沙尼亞、拉脫維亞及立陶宛逾百萬民眾築成人鏈，爭取脫離蘇聯獨立。互聯網

39集合點分佈三港鐵綫

「香港之路」facebook專頁初步擬定39個集合點，分佈於三條港鐵綫，包括港島綫集合點13個、觀塘綫15個、其中太子站連接荃灣綫另外11個集合點，呼籲公眾晚上7時到指定港鐵站集合，8時築人鏈，9時解散。

是次活動引起外國關注，人鏈行動發源地愛沙尼亞，前總統伊爾韋斯（Toomas Hendrik Ilves）在facebook表態，稱活動是自由意志的體現，「自由意志繼續激勵着各國，直到今天，將自由和民主的人鏈帶到香港街頭」。愛沙尼亞國會議員兼外務委員會副主席Marko Mihkelson同樣於facebook表示支持。

美國雜誌《Newsweek》及愛沙尼亞網上雜誌《Estonian World》等媒體亦有報道事件。其中《Estonian World》報道，「香港之路」行動是由一間設於愛沙尼亞的港資初創企業在秘密的互聯網討論區發起。

這個因害怕被中國政府報復而不願公開名字的企業代表表示，受到「波羅的海之路」啟發，因而在香港的討論區提議今次行動，「當大家在討論下一步行動時，我提出過好幾次，是否可以在香港實行，很榮幸方案得以落實」。

她不認識香港的發起人，只希望香港政府會走出來回應示威者訴求，讓香港人重回昔日和平生活。她說：「我只知道一件事，香港人今次不會低頭，我們已下定決心，因為我們知道這可能是最後一次面對中國政府政治迫害的示威，所以有些學生已經向德國尋求政治庇護。」

她不肯定「香港之路」會帶來甚麼效果，但認為值得一試，「現階段我們甚麼也要嘗試，既然在愛沙尼亞成功了，我們覺得有希望，即使只能得到國際社會的關注，已經是好事」。

「香港之路」專頁強調，這是一個和理優升級行動，會比以往更有序及和諧，亦希望藉着提供一個機會給各區市民一起手牽手化解僵局。築人鏈是參考「波羅的海之路」的做法，旨在以和平、理性、非暴力方式繼續表達訴求，同時可以引發正面的國際輿論。

發起人提醒勿阻礙交通

由於未能預期參加者數目及不會對公眾造成滋擾，活動未有申請不反對通知書，建議公眾自行評估風險。對於警方記者會質疑築人鏈會影響交通，專頁澄清行動目的並非阻礙交通道路或行人路等不合作運動，並提醒參加者切勿阻礙交通及盡量不要阻礙途人。此外，由於並非遊行集會，因此不會叫口號，但可以一起唱歌。

相關新聞：小店：越黑暗越要自己發光

上一則
上一則
鐵路部隊無出動「因港鐵停駛」

下一則
下一則
觀塘、荃葵青遊行未獲批

港鐵站對峙 示威者滅火筒退警
小店：越黑暗越要自己發光
遇襲少女：好彩捉住木棍自保
民間：完美演繹執法不公
警終認可實時看港鐵站CCTV
鐵路部隊無出動「因港鐵停駛」
觀塘、荃葵青遊行未獲批
催淚彈遺害 九旬翁哮喘惡化
九龍塘站舉牌 市民：毋忘7.21
大叔受虐案 子索CCTV：警拒寫落口供紙
醫生轟毀互信 促訂公院執勤守則
8.5被捕女：遭警圍毆 扯口罩噴椒
連儂牆傷者好轉 斬人疑兇今提堂
頌明苑管理處稱明晚交代
指fb提「黑警死全家」不當律政司擬阻見習律師執業
何君堯屢爆仇恨言論無除名
機管局疑清算 炒兩資深經理
百人幫襯撐良心小店
深圳行政拘留英領館職員
治安法乏監督 可隨意扣15日
日外相促京維持港自由
台逾百醫護聲討港警濫暴
筆架山現爭普選大直幡
教局倡教師避答社會問題
警指教唆謀殺 IT男踢保
官媒抹黑港司法勾連外國
外交部長信教外媒做新聞
美參院領袖：早晚全球助港抗北京
林鄭溝通平台全建制 被指「扮傾」
曾俊華拍片籲和解
陳文敏：監警會查警暴或遭覆核
加裝兩層鐵網 觀塘警署變「監獄」
7.21元朗恐襲零檢控千人聲討警黑勾結

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU，而家搭車犯法呀?

係好膠架喇
不過好多外國媒體睇住
落街湊下人數啦

今次超大歐洲壓力

無大台既民主運動應該有無大台既籌款平台

借位推

無大台既民主運動應該有無大台既籌款平台

Push

外國都出到聲撐

人呢？

唔明點解唔揀禮拜六/日做

星期五係波羅的海之路30周年

因為星期五係30週年 所以要揀呢一日而唔係weekend

過黎香港做總統啦pls

８２３人鏈主題曲上線喇！！！
《香港覺醒》
Hong Kong Awakens

入去睇教學

823 823 823 紅藍綠三線和你牽

行動post好難推呀

oh,i see

push

唔好意思，借一借位～

解放軍係10分鐘之內就可以落黎軍管香港
美國可以一夜之間取消香港關係法
隨便一樣野都足以致命
令所有外資撤退，港元急速貶值

保護自己資產，全民唱美元現鈔！